\subsubsection*{Informazioni sul package}

	Il package serve per far comunicare le view con il model in entrambe le direzioni ovvero rendere visibili gli aggiornamenti del model nella view e viceversa aggiornare il model con le informazioni provenienti dalla view.
	\subsubsection*{Package contenuti}
		\begin{itemize}
		 \item Premi::Front-End::Controller::PresentSlideShowController
		 \begin{itemize}
		    \item Package per la gestione dell'editor per le presentazioni.
		 \end{itemize}
		 \item Premi::Front-End::Controller::InfographicEditorController
		 \begin{itemize}
		    \item Package per la gestione dell'editor per le infografiche.
		 \end{itemize}
		 \item Premi::Front-End::Controller::UserController
		 \begin{itemize}
		    \item Package per la gestione degli utenti.
		 \end{itemize}
		\end{itemize}
	\subsubsection*{Classi contenute}
		\begin{itemize}
		 \item Premi::Front-End::Controller::ProjectsController:
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione e gestione dei progetti relativi ad un utente.
			\end{itemize}
		\item  Premi::Front-End::Controller::ProjectController: 
			 \begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione e gestione di un progetto.
			\end{itemize}
		\item  Premi::Front-End::Controller::SlideEditController: 
			 \begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione e gestione dell'editor per che permette di assemblare e modificare una slide.
				\item \textbf{Relazioni con altre classi}:
				\begin{itemize}
					\item Premi::Front-End::Controller::ComponentController.
				\end{itemize}
			\end{itemize}
		\item  Premi::Front-End::Controller::SearchController: 
			 \begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla ricerca di progetti e presentazioni.
			\end{itemize}
		\item  Premi::Front-End::Controller::HelpController: 
			 \begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione e gestione dell'aiuto agli utenti.
			\end{itemize}
		\item  Premi::Front-End::Controller::ComponentController: 
			 \begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe astratta con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione di un componente di una slide.
			\end{itemize}
		\item  Premi::Front-End::Controller::TextController: 
			 \begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione e gestione di un componente testuale.
				\item \textbf{Relazioni con altre classi}:
				\begin{itemize}
					\item Premi::Front-End::Controller::ComponentController.
				\end{itemize}
			\end{itemize}
		\item  Premi::Front-End::Controller::ImageController: 
			 \begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione e gestione di una immagine.
				\item \textbf{Relazioni con altre classi}:
				\begin{itemize}
					\item Premi::Front-End::Controller::ComponentController.
				\end{itemize}
			\end{itemize}
		\item  Premi::Front-End::Controller::ChartController: 
			 \begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione e gestione di grafici.
				\begin{itemize}
					\item Premi::Front-End::Controller::ComponentController.
				\end{itemize}
			 \end{itemize}
		\item  Premi::Front-End::Controller::TableController: 
			 \begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione e gestione di tabelle, esse possono contere altre tabelle.
				\item \textbf{Relazioni con altre classi}:
				\begin{itemize}
					\item Premi::Front-End::Controller::ComponentController.
				\end{itemize}
			\end{itemize}
		\item  Premi::Front-End::Controller::RealTimeDataController: 
			 \begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione e gestione di componenti aggiornate in tempo reale.
				\item \textbf{Relazioni con altre classi}:
				\begin{itemize}
					\item Premi::Front-End::Controller::ComponentController.
				\end{itemize}
			\end{itemize}
			
		\end{itemize}
\subsection{Premi::Front-End::Controller::PresentSlideShowController}
	\begin{itemize}
		 \item Premi::Front-End::Controller::PresentSlideShowController::SlideController:
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione e gestione di una slide.
			\end{itemize}
		\item  Premi::Front-End::Controller::PresentSlideShowController::PresentationController: 
			 \begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione e gestione di una presentazione.
			\end{itemize}
		\item Premi::Front-End::Controller::PresentSlideShowController::PresentationInPresenterModeController:
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione e gestione di una presentazione nella modalità presentatore. 
				\\Questa modalità permette al presentatore di avere degli aiuti per il suo intervento.
			\end{itemize}
	\end{itemize}
	
\subsection{Premi::Front-End::Controller::InfographicEditorController}
	\begin{itemize}
		 \item Premi::Front-End::Controller::InfographicEditorController::InfographicEditorController:
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione e gestione dell'editor per la realizzazione di una infografica, gestendo in particolare ordine e selezione delle slide da rappresentare.
			\end{itemize}
		\item  Premi::Front-End::Controller::InfographicEditorController::TemplatePageController: 
			 \begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione e gestione di un template in grado di accogliere slide per comporre una infografica.
			\end{itemize}
	\end{itemize}
	
\subsection{Premi::Front-End::Controller::UserController}
	\begin{itemize}
		% \item Premi::Front-End::Controller::UserController::UserController:
		%	\begin{itemize}
		%		\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla gestione di un utente.
		%	\end{itemize}
		\item  Premi::Front-End::Controller::UserController::LoginController: 
			 \begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione e gestione della pagina di login.
			\end{itemize}
		 \item Premi::Front-End::Controller::UserController::RegistrationController:
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione e gestione della pagina di registrazione.
			\end{itemize}
		\item  Premi::Front-End::Controller::UserController::ForgotPasswordController: 
			 \begin{itemize}
				\item \textbf{Descrizione}: classe con lo scopo di fornire le operazioni necessarie alla visualizzazione e gestione della pagina di recupero password.
			\end{itemize}
	\end{itemize}