\subsection{Scopo del documento}
	Il documento ha lo scopo di definire l'architettura generale e i \gls{design pattern} da utilizzare secondo i quali verrà sviluppato il software del progetto Premi.

\subsection{Scopo del prodotto}
Lo scopo del progetto è realizzare un software per un sistema di rappresentazione di \gls{slide} sfruttando la tecnologia  \gls{HTML5}. Lo scopo principale è quello di creare un prodotto che sia di qualità comparabile, in prestazioni, funzionalità ed effetti visivi, ai maggiori concorrenti già presenti sul mercato (Prezi, Powerpoint, Keynote, Impress, ...).

\subsection{Glossario}
Per prevenire ed evitare qualsiasi dubbio e per permettere una maggiore chiarezza e comprensione del testo su termini ambigui, abbreviazioni e acronimi utilizzati nei vari documenti, essi sono stati raccolti nel \textit{Glossario v4.0.0} nel quale si possono trovare tutte le informazioni desiderate.
Al fine di rendere subito evidente un termine presente nel \textit{Glossario}, esso verrà marcato con il pedice \G\footnote{Per le istruzioni si rimanda al documento \textit{Norme di Progetto v4.0.0} .}.

\subsection{Riferimenti}

\subsubsection{Normativi}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Analisi dei Requisiti:} \textit{Analisi dei Requisiti v4.0.0};
		\item \textbf{Norme di Progetto:} \textit{Norme di Progetto v4.0.0}.
	\end{itemize}

\subsubsection{Informativi}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Design Patterns, elementi per il riuso di software ad oggetti:} Gamma, Helm, Johnson, Vlissides;
		\begin{itemize}
			\item Prima edizione italiana;
			\item Capitoli: 3,4,5.			
		\end{itemize}
		
		\item \textbf{SWEBOK v3, Guide to the Software Engineering Body of Knowledge:} IEEE Computer Society;
		\begin{itemize}
			\item Versione 3.0;
			\item Capitoli: 1,2,3,4,7,10.			
		\end{itemize}
		\item \textbf{Ingegneria del software} Ian Sommerville, Parte terza: \textit{progettazione};
		\item \textbf{Slide del corso:}
				\begin{itemize}
					\item \textbf{Diagrammi delle classi}: \url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2014/Dispense/E2a.pdf};
					\item \textbf{Diagrammi dei package}: \url{http://www.math.unipd.it/ ~tullio/IS-1/2014/Dispense/E2b.pdf};
					\item \textbf{Pattern}:
					\begin{itemize}
						\item \textit{Architetturali}
							\begin{itemize}
								\item \url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2014/Dispense/E9.pdf};
								\item \url{http://www.math.unipd.it/~rcardin/pdf/Design\%20Pattern\%20Architetturali\%20-\%20Model\%20View\%20Controller\_4x4.pdf};
							\end{itemize}
						\item \textit{Strutturali}:
						\begin{itemize}
						\item \url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2014/Dispense/E6.pdf};
						\end{itemize}
						\item \textit{Creazionali}:
						\begin{itemize}
						\item \url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2014/Dispense/E7.pdf};
						\end{itemize}
						\item \textit{Comportamentali}:
						\begin{itemize}
						\item \url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2014/Dispense/E8.pdf};
						\end{itemize}
					\end{itemize}
					\item \textbf{Documentazione di Chart.js}: \url{http://chartjs.org/docs};
					\begin{itemize}
						\item Data ultimo accesso : 2015-08-23.						
					\end{itemize}

					\item \textbf{Documentazione di Angular.js}: \url{https://docs.angularjs.org/guide};
					\begin{itemize}
						\item Data ultimo accesso : 2015-08-27.						
					\end{itemize}
					
					\item \textbf{Documentazione di Reveal.js}: \url{http://github.com/hakimel/reveal.js};
					\begin{itemize}
						\item Data ultimo accesso : 2015-07-29.						
					\end{itemize}
					
					\item \textbf{Documentazione di Fabric.js}: \url{http://fabricjs.com};
					\begin{itemize}
						\item Data ultimo accesso : 2015-08-27.						
					\end{itemize}
					
					\item \textbf{Manuale di MongoDb}: \url{https://docs.mongodb.org/manual};
					\begin{itemize}
						\item Data ultimo accesso : 2015-07-15.						
					\end{itemize}
					
					\item \textbf{Documentazione di Foundation}: \url{http://foundation.zurb.com/docs};
					\begin{itemize}
						\item Data ultimo accesso : 2015-08-10.						
					\end{itemize}
					
					\item \textbf{Documentazione di Php}: \url{http://php.net/docs.php}.
					\begin{itemize}
						\item Data ultimo accesso : 2015-07-05.						
					\end{itemize}
					
				\end{itemize}

	\end{itemize}
