\subsection{Analisi}
\label{verifica}
\subsubsection{Documenti}
\label{appendice 1}

Di seguito viene riportata una tabella con gli indici di Gulpease calcolati per ogni documento, una volta terminata la fase di verifica. Ogni documento deve rispettare le metriche descritte nella sezione \ref{sezione 3.8} .\\

\hspace{1cm}

\begin{table}[h]
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline 
		\textbf{Documento} & \textbf{Valore Indice} & \textbf{Risultato} \\ 
		\hline
		\textit{Norme di Progetto v1.0.0} & 74 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\ 
		\textit{Studio di Fattibilità v1.0.0} & 70 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\ 
		\textit{Piano di Progetto v1.0.0} & 69 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\ 
		\textit{Piano di Qualifica v10.0} & 70 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\ 
		\textit{Analisi dei Requisiti v1.0.0} & 79 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\ 
		\textit{Glossario v1.0.0} & 66 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\ 
		\hline 
	\end{tabular}
\caption{Indice Gulpease, Analisi}
\end{table}


\subsubsection{Processi}
\label{appendice 2}
\vspace{3mm}

\begin{table}[h]
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\toprule
			\textbf{Documento} & \textbf{SV\euro} & \textbf{BV\euro} \\ 
		\midrule
		\midrule
			\textit{Norme di Progetto v1.0.0} & -15 & 0 \\ 
			\textit{Studio di Fattibilità v1.0.0} & 0 & -5 \\ 
			\textit{Piano di Progetto v1.0.0} & -15 & -30 \\ 
			\textit{Piano di Qualifica v1.0.0} & -45 & 0 \\ 
			\textit{Analisi dei Requisiti v1.0.0} & 35 & 60 \\ 
			\textit{Glossario v1.0.0} & 0 & 0 \\ 
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Esiti verifica processi, Analisi}
\end{table}

\noindent Complessivamente sono stati registrati:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Schedule Variance:} -40 \euro;
	\item \textbf{Budget Variance:} 25 \euro.
\end{itemize}

\noindent Da tali valori si può dedurre che i periodi di slack pianificati non erano sufficienti ad avere una schedule variance positiva, al contrario l'organizzazione del gruppo ha portato ad un costo minore in termini di budget variance. Nonostante lo schedule variance sia negativo, esso rimane comunque al di sopra del minimo accettabile di \euro -142.

\newpage

\subsection{Progettazione Architetturale}
\subsubsection{Documenti}
\label{appendice 3}

Di seguito viene riportata una tabella con gli indici di Gulpease calcolati per ogni documento, una volta terminata la fase di verifica. Ogni documento deve rispettare le metriche descritte nella sezione \ref{sezione 3.8} .\\

\hspace{1cm}

\begin{table}[h]
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline 
		\textbf{Documento} & \textbf{Valore Indice} & \textbf{Risultato} \\ 
		\hline
		\textit{Norme di Progetto v2.0.0} & 74 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\  
		\textit{Piano di Progetto v2.0.0} & 68 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\ 
		\textit{Piano di Qualifica v2.0.0} & 71 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\ 
		\textit{Analisi dei Requisiti v2.0.0} & 79 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\
		\textit{Specifica Tecnica v1.0.0} & 73 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\ 
		\textit{Glossario v2.0.0} & 80 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\ 
		\hline 
\end{tabular}
\caption{Indice Gulpease, Progettazione Architetturale}
\end{table}

\subsubsection{Processi}
\label{appendice 4}
\vspace{3mm}

\begin{table}[h]
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\toprule
			\textbf{Documento} & \textbf{SV\euro} & \textbf{BV\euro} \\ 
		\midrule
		\midrule
			\textit{Norme di Progetto v2.0.0} & 0 & 0 \\  
			\textit{Piano di Progetto v2.0.0} & 0 & -11 \\ 
			\textit{Piano di Qualifica v2.0.0} & 10 & 0 \\ 
			\textit{Analisi dei Requisiti v2.0.0} & -50 & -25 \\
			\textit{Specifica Tecnica v1.0.0} & 60 & 25 \\ 
			\textit{Glossario v2.0.0} & 0 & 0 \\ 
		\bottomrule
	\end{tabular}
\caption{Esiti verifica processi, Progettazione Architetturale}
\end{table}

\noindent Complessivamente sono stati registrati:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Schedule Variance:} 20 \euro;
	\item \textbf{Budget Variance:} -11 \euro.
\end{itemize}

\noindent Da tali valori si può dedurre che i periodi di slack pianificati abbiano aiutato ad avere una schedule variance positiva, al contrario l'inesperienza ad affrontare una progettazione architetturale di un sistema software ha portato ad un costo maggiore in termini di budget variance. Nonostante quest'ultima sia negativa, essa rimane comunque al di sopra del minimo accettabile di \euro -346.


\subsection{Progettazione di Dettaglio e Codifica}
\subsubsection{Documenti}
\label{appendice 5}

Di seguito viene riportata una tabella con gli indici di Gulpease calcolati per ogni documento, una volta terminata la fase di verifica. Ogni documento deve rispettare le metriche descritte nella sezione \ref{sezione 3.8} .\\

\hspace{1cm}

\begin{table}[h]
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline 
		\textbf{Documento} & \textbf{Valore Indice} & \textbf{Risultato} \\ 
		\hline
		\textit{Norme di Progetto v3.0.0} & 76 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\  
		\textit{Piano di Progetto v3.0.0} & 68 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\ 
		\textit{Piano di Qualifica v3.0.0} & 70 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\ 
		\textit{Analisi dei Requisiti v3.0.0} & 79 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\
		\textit{Specifica Tecnica v2.0.0} & 80 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\ 
		\textit{Definizione di Prodotto v1.0.0} & 75 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\ 
		\textit{Manuale Utente v1.0.0} & 78 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\ 
		\textit{Glossario v3.0.0} & 80 & \textcolor{green}{\textit{Superato}} \\ 
		\hline 
\end{tabular}
\caption{Indice Gulpease, Progettazione di Dettaglio e Codifica}
\end{table}

\subsubsection{Processi}
\label{appendice 6}
\vspace{3mm}

\begin{table}[h]
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\toprule
			\textbf{Documento} & \textbf{SV\euro} & \textbf{BV\euro} \\ 
		\midrule
		\midrule
			\textit{Norme di Progetto v3.0.0} & 0 & 0 \\  
			\textit{Piano di Progetto v3.0.0} & 0 & 0 \\ 
			\textit{Piano di Qualifica v3.0.0} & +50 & 0 \\ 
			\textit{Analisi dei Requisiti v3.0.0} & 0 & 0 \\
			\textit{Specifica Tecnica v2.0.0} & -44 & -22 \\ 
			\textit{Definizione di Prodotto v1.0.0} & +66 & +88 \\
			\textit{Codifica} & 0 & +90 \\
			\textit{Manuale Utente v1.0.0} & 0 & +36 \\
			\textit{Glossario v3.0.0} & 0 & 0 \\ 
		\bottomrule
	\end{tabular}
\caption{Esiti verifica processi, Progettazione di Dettaglio e Codifica}
\end{table}

\noindent Complessivamente sono stati registrati:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Schedule Variance:} 72 \euro;
	\item \textbf{Budget Variance:} 192 \euro.
\end{itemize}

\noindent La ripianificazione descritta nel \textit{Piano di Progetto v4.0.0} ha prolungato i tempi per le attività di questo periodo, facendo si che i nuovi \gls{slack} assegnati alle varie attività fossero ampi, in tal modo molte attività sono state ultimate prima della scadenza del termine fissata con effetti positivi sullo SV.

\noindent A causa della diminuzione di ore di impiego di alcuni componenti del gruppo, descritte nell'analisi dei rischi nel \textit{Piano di Progetto v4.0.0}, abbiamo avuto un netto risparmio rispetto a quanto preventivato, con effetti positivi sul BV. Nonostante la diminuzione di ore, si è riusciti comunque a far fronte a tutte le attività da svolgere in questo periodo, grazie alla ripianificazione temporale di cui sopra.  

\subsubsection{Risultati delle misurazioni del codice}
\label{appendice 7}
\vspace{3mm}

Sono di seguito riportati i risultati dei test di analisi statica effettuati sul codice.

\noindent Si è deciso di omettere i risultati ottenuti per i singoli metodi perché troppo onerosi e a volte poco significativi, per ogni test vengono quindi riportati il valore medio e il valore massimo riscontrato, giustificando eventuali risultati fuori dal range di accettazione.

\begin{itemize}

	\item \textbf{Complessità ciclomatica:}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Valore Medio:} 3;
		\item \textbf{Valore Massimo:} 9.
	\end{itemize}

%Range di accettazione: [1 - 15];
%Range ottimale: [1 - 10].


	\item \textbf{Attributi per classe:}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Valore Medio:} 4;
		\item \textbf{Valore Massimo:} 14.
	\end{itemize}

%Range di accettazione: [0 - 16];
%Range ottimale: [3 - 8].


	\item \textbf{Numero di parametri per metodo:}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Valore Medio:} 2;
		\item \textbf{Valore Massimo:} 5.
	\end{itemize}

%Range di accettazione: [0 - 8];
%Range ottimale: [0 - 4].


	\item \textbf{Linee di codice per linee di commento:}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Valore Medio:} 24.
	\end{itemize}

%Range di accettazione: [>20];
%Range ottimale: [>30].


	\item \textbf{Numero di livelli di annidamento:}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Valore Medio:} 2;
		\item \textbf{Valore Massimo:} 4.
	\end{itemize}

%Range di accettazione: [1 - 6];
%Range ottimale: [1 - 3].


	\item \textbf{Copertura del codice:}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Valore Medio:} 65%.
	\end{itemize}

%Range di accettazione: [ >= 40\%];
%Range ottimale: [ >= 60\%].

\end{itemize}