Lo sviluppo prevede la collaborazione di individui a cui verranno assegnati ruoli diversi. Tali ruoli rappresentano figure aziendali specializzate, indispensabili per il buon esito del progetto. Ogni membro del gruppo dovrà ricoprire ogni ruolo almeno una volta. Si deve controllare attentamente che non vi siano conflitti di interesse specialmente nelle attività di approvazione e verifica. Per garantire che la rotazione dei ruoli non provochi conflitti è necessario che le attività vengano pianificate con attenzione e che i membri interessati rispettino ruoli e compiti loro assegnati. Spetterà al \textit{Verificatore} controllare che tutte le condizioni sopra indicate vengano rispettate. Se il \textit{Verificatore} troverà delle incongruenze con quanto menzionato sopra avrà il compito di avvisare il \textit{Responsabile di Progetto} che dovrà risolvere la questione.\\
Di seguito i diversi ruoli di progetto con le relative responsabilità e modalità operative.
\subsection{Responsabile di Progetto}
Il \textit{Responsabile di Progetto} rappresenta il progetto, in quanto accentra su di sé la responsabilità di scelta e approvazione, ed il gruppo, poiché presenta al committente i risultati del lavoro svolto.
Detiene il potere decisionale, quindi la responsabilità in merito a:
\begin{itemize}
	\item Pianificazione, coordinamento e controllo delle attività;
	\item Gestione e controllo delle risorse;
	\item Analisi e gestione dei rischi;
	\item Approvazione dei documenti;
	\item Approvazione dell'offerta economica.
\end{itemize}
Di conseguenza, ha il compito:
\begin{itemize}
	\item Assicurarsi che le attività di verifica e validazione vengano svolte sistematicamente seguendo le \textit{Norme di Progetto};
	\item Garantire che vengano rispettati i ruoli e le competenze assegnate nel \textit{Piano di Progetto};
	\item Garantire che non vi siano conflitti tra \textit{Verificatori} e \textit{Redattori};
	\item Gestire la creazione e l'assegnazione dei ticket ad ogni membro del gruppo.
\end{itemize}
\subsection{Ammministratore}
L'\textit{Amministratore di Progetto} è il responsabile dell'efficienza e del rendimento dell'ambiente di lavoro. Le mansioni che gli competono sono le seguenti:
\begin{itemize}
	\item Agevolare le attività richieste dalle \textit{Norme di Progetto v1.0.0};
	\item Ricercare e rendere operativi tutti gli strumenti necessari all'automatizzazione del maggior numero di compiti;
	\item Fornire procedure e strumenti per il controllo e la segnalazione del controllo qualità;
	\item Gestire l'archiviazione e il versionamento della documentazione;
	\item Controllare le versioni dei prodotti e gestire le loro configurazioni.
\end{itemize}
Redige le \textit{Norme di Progetto}, dove spiega e norma l'utilizzo degli strumenti, e redige la sezione del \textit{Piano di Qualifica} dove vengono descritti strumenti e metodi di verifica.
\subsection{Analista}
L'\textit{Analista} è il responsabile delle attività di analisi. Le mansioni che gli competono sono:
\begin{itemize}
	\item Comprendere appieno la natura e la complessità del problema;
	\item Produrre una specifica di progetto motivata in ogni suo punto e comprensibile a tutti gli interessati.
\end{itemize}
Redige lo \textit{Studio di Fattibilità}, l'\textit{Analisi dei Requisiti} e partecipa alla redazione del \textit{Piano di Qualifica} in quanto conosce l'ambito di progetto.

\subsection{Progettista}
Il \textit{Progettista} è il responsabile delle attività di progettazione. La mansioni che gli competono sono:
\begin{itemize}
	\item Produrre una soluzione comprensibile, attuabile e motivata;
	\item Effettuare scelte su aspetti progettuali che applichino al prodotto soluzioni note ed ottimizzate;
	\item Effettuare scelte su aspetti progettuali e tecnologici che rendano il prodotto facilmente manutenibile.
\end{itemize}
Redige la Specifica Tecnica, la Definizione di Prodotto e le sezioni relative alle metriche di verifica della programmazione del Piano di Qualifica.

\subsection{Verificatore}
Il \textit{Verificatore} è il responsabile delle attività di verifica. Le mansioni che gli competono sono:
\begin{itemize}
	\item Garantire che l'attuazione delle attività sia conforme alle norme stabilite;
	\item Verificare che non siano stati introdotti errori lungo il percorso;
	\item Controllare la conformità di ogni stadio del ciclo di vita del prodotto.
\end{itemize}
Redige la sezione del Piano di Qualifica che illustra l'esito e la completezza delle verifiche
e delle prove effettuate.

\subsection{Programmatore}
Il \textit{Programmatore} è responsabile delle attività di codifica e delle componenti di ausilio necessarie per l'esecuzione delle prove di verifica e validazione. Le mansioni che gli competono sono:
\begin{itemize}
	\item Implementare in maniera rigorosa le soluzioni descritte dal \textit{Progettista};
	\item Scrivere codice che sia documentato, versionato, manutenibile e che rispetti le metriche stabilite per la scrittura del codice;
	\item Implementare i test sul codice prodotto, necessari per le prove di verifica e validazione.
\end{itemize}
Redige il \textit{Manuale Utente}.
