\subsection{Prospettive d'uso del prodotto}
Il prodotto ha l'obiettivo di fornire uno strumento in grado di creare una presentazione di slide, sviluppato in tecnologia HTML5, che risulti utilizzabile sia da piattaforme desktop che da mobile. Inoltre il prodotto garantirà l'inserimento di dati real time, ad esempio indici di borsa oppure link a immagini e video, rendendo le slide sempre aggiornate. Il software sarà disponibile per i maggiori sistemi operativi: Windows, Linux, Mac OS X.

\subsection{Funzioni del prodotto}
Il prodotto sfrutterà il browser come GUI. Il programma in sè non andrà interpretato come una pagina web, ma come un software che per l'occasione utilizzi il linguaggio JavaScript e le librerie contenute nel browser.
Una volta avviato il programma sarà possibile:
\begin{itemize}
	\item Creare un nuovo progetto o caricare un progetto già esistente:
	\begin{itemize}
		\item Gestire una slide;
		\item Scegliere gli effetti visivi di transizione;
		\item Inserire e posizionare del testo;
		\item Selezionare colore, font, e grandezza del testo;
		\item Inserire e posizionare delle immagini;
		\item Inserire dati real time;
		\item Rimuovere una slide.
	\end{itemize}
	\item Aprire un progetto;
	\item Salvare il progetto;
	\item Esportare il progetto;
	\item Stampare la presentazione creata:
	\begin{itemize}
		\item Stampare tutte le slide o solo alcune.
	\end{itemize}
	\item Creare un'infografica o caricare un'infografica già creata:
	\begin{itemize}
		\item Scegliere il template per l'infografica;
		\item Inserire il contenuto nell'infografica.
	\end{itemize}
	\item Stampare un'infografica.
\end{itemize}

\subsection{Caratteristiche dell'utente}
Non esiste una categoria di utenti definita ai quali sia rivolto il software, al giorno d'oggi infatti la presentazione tramite slide viene utilizzata da studenti, insegnanti, politici, rappresentanti e molti altri. Bisogna quindi essere in grado di fornire un prodotto di semplice utilizzo e intuitivo che sia adatto a tutti.

\subsection{Vincoli Generali}
Il software potrà essere eseguito su qualunque sistema operativo, ma avrà dei vincoli sul browser da utilizzare, che sono i seguenti:
\begin{itemize}
	\item Google Chrome v39;
	\item Mozilla Firefox v34;
	\item Internet Explorer v11;
	\item Opera v26;
	\item Safari v8.
\end{itemize}
